研究指人類將引發第六次生物大滅絕

【Now新聞台】有科學家在最新發表的研究報告中指，地球正步入第六次生物大滅絕時期，並且明言人類就是元兇。如果不把握最後的挽救機會，最後將自食其果。

想像一下，如果麻雀只可以在荷蘭一處樹林找到、全球只剩下美國有蜂巢，即使這些生物無滅絕危機，但已嚴重影響地區的生態系統。一如墨西哥的美洲豹如果消失，遠在巴西的美洲豹無法彌補當地食物鏈空缺一樣。

美國史丹福大學和墨西哥國立自治大學的科學家，在美國國家科學院院刊發表的研究報告正正指出，大家以往只着重動物絕種與否的問題，低估了動物在局部地區消失的影響。

研究詳細分析177種哺乳類動物的數目，發現在過去一個世紀，每種動物的地理分布範圍最少減少了三成；近一半的分布範圍更縮減了超過八成。

以萬獸之王獅子為例，二十世紀初遍布整個非洲、南歐、中東以至北印度一帶。如果將全球分為二萬二千個區塊，上世紀初獅子棲息地佔二千個。如今卻只剩下約六百個，在撒哈拉以南非洲地區和印度一個森林才有牠們的足迹。

數目上，獅子在過去二十年減少了43%，其他如長頸鹿、大象、印度豹、猩猩的數目亦急速下跌；以往與人類一同在地球生活的動物有一半已消失。

與之前五次因冰河時期、隕石撞擊等原因造成生物大滅絕不同，第六次的滅絕時期人類就是元兇。

物種消失無論是因為氣候變化、過度獵殺、污染、引進外來物種，其實都與人口膨脹、過度消費有關。依賴生態系統提供食物、清潔空氣和食水的人類將首當其衝。

報告指出，人類只剩下二十至三十年的時間採取緊急行動保護生態，防止生物多樣性受到毀滅性的破壞。

雖然有科學家批評報告有誇大之嫌，但亦認同可以視此為一個警告，喚起人類對環境保護的關注。

關我撚事

手持午餐肉就可以屌獅子老虎既日子好快黎

各位聽日記得準時起身返工